{"id":10,"date":"2016-11-23T15:06:51","date_gmt":"2016-11-23T17:06:51","guid":{"rendered":"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/?page_id=10"},"modified":"2021-04-07T16:01:43","modified_gmt":"2021-04-07T19:01:43","slug":"sobre","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/","title":{"rendered":"In\u00edcio"},"content":{"rendered":"<h1 style=\"text-align: center\">SOBRE<\/h1>\n<blockquote><p>A Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (CECAS) foi aprovada em julho de 2007 e tem por objetivo auxiliar a SBC no fomento e no desenvolvimento da \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 sa\u00fade, criando um espa\u00e7o de divulga\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de pesquisas.<\/p><\/blockquote>\n<p>A difus\u00e3o das novas tecnologias no \u00e2mbito da sa\u00fade incentivou o crescimento da interdisciplinaridade entre pesquisadores da Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e da \u00e1rea da sa\u00fade, tais como psic\u00f3logos, m\u00e9dicos, odontologistas, fisioterapeutas, nutricionistas, etc. Esta integra\u00e7\u00e3o abre novas perspectivas de pesquisas aplicadas, com impactos sociais significativos, principalmente, no dom\u00ednio educacional, nas pr\u00e1ticas terap\u00eauticas e no acesso e transmiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, dentre outras.<\/p>\n<p>Esta comiss\u00e3o e respons\u00e1vel por organizar anualmente o Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS) desde 2018. Anteriormente o evento era conhecido como Workshop de Inform\u00e1tica M\u00e9dica (WIM).<\/p>\n<p>A Comiss\u00e3o possui uma lista de discuss\u00f5es.<\/p>\n<p>Fa\u00e7a a sua inscri\u00e7\u00e3o em: <a href=\"https:\/\/grupos.ufrgs.br\/mailman\/listinfo\/ce-compsaude\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/grupos.ufrgs.br\/mailman\/listinfo\/ce-compsaude<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">MEMBROS<\/h1>\n<h3><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center\">Coordena\u00e7\u00e3o Geral<\/h3>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/3534918669459073\">Lucas Ferrari de Oliveira<\/a> \u2013 UFPR (Coordenador)<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/buscatextual.cnpq.br\/buscatextual\/visualizacv.do?id=K4773650T9\">Paulo Eduardo Ambr\u00f3sio<\/a> \u2013 UESC (Vice-Coordenador)<\/p>\n<div><\/div>\n<h3 style=\"text-align: center\">Comit\u00ea Gestor<\/h3>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/buscatextual.cnpq.br\/buscatextual\/visualizacv.do?metodo=apresentar&amp;id=K4768912Y3\">Artur Ziviani<\/a> \u2013 LNCC (<strong><em>in memoriam<\/em><\/strong>)<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/9637121030877187\">Cristiano Andre da Costa<\/a> \u2013 UNISINOS<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/2448703093928632\">D\u00e9bora Christina Muchaluat Saade<\/a> \u2013 UFF<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/buscatextual.cnpq.br\/buscatextual\/visualizacv.do?id=K4782685Y1\">Jos\u00e9 Raphael Bokehi<\/a> \u2013 UFF<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/4302456847507371\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e1rcia Ito<\/a> \u2013 FATEC\/SP<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/4205779497458915\">Natalia Castro Fernandes<\/a> \u2013 UFF<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/2634254790193199\">Rodrigo de Melo Souza Veras<\/a> \u2013 UFPI<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/buscatextual.cnpq.br\/buscatextual\/visualizacv.do?id=K4795210P4\">Rodrigo Rafael Villarreal Goulart<\/a> \u2013 FEEVALE<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center\">Membros Anteriores<\/h3>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/2407277993285186\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Alessandra Alaniz Macedo<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/5136155977351408\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Agma Juci Machado Traina<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/0746723828973671\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Denise Guliato<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/8626964624628522\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">F\u00e1tima de Lourdes dos Santos Nunes Marques<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/9190489069187153\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Lourdes Mattos Brasil<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/4765080870408661\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Luciana Tricai Cavalini<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/4428534123137232\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Marco Antonio Gutierrez<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/1829333800490851\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Rosa Maria Esteves Moreira da Costa<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/4319551573981157\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Saulo Bortolon<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/3730620853566536\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Sergio Miranda Freire<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/lattes.cnpq.br\/7535348349141535\" target=\"new\" rel=\"noopener noreferrer\">Vera Werneck<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>SOBRE A Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (CECAS) foi aprovada em julho de 2007 e tem por objetivo auxiliar a SBC no fomento e no desenvolvimento da \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 sa\u00fade, criando um espa\u00e7o de divulga\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de pesquisas. A difus\u00e3o das novas tecnologias no \u00e2mbito da sa\u00fade incentivou o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-10","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions\/248"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}