{"id":230,"date":"2021-04-07T15:16:07","date_gmt":"2021-04-07T18:16:07","guid":{"rendered":"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/?page_id=230"},"modified":"2021-04-13T10:13:58","modified_gmt":"2021-04-13T13:13:58","slug":"memorial-artur-ziviani","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/memorial-artur-ziviani\/","title":{"rendered":"Memorial Artur Ziviani"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"201\" height=\"256\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2021\/04\/Artur_Ziviani.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-233\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-style-large is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>     Em toda sua trajet\u00f3ria, ficou como marca registrada a presen\u00e7a do seu sorriso, da sauda\u00e7\u00e3o alegre ao encontrar um conhecido, das discuss\u00f5es acad\u00eamicas e das in\u00fameras hist\u00f3rias \u2013 acad\u00eamicas ou pessoais \u2013 contadas sempre com detalhes e entusiasmo!<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>   O Prof. Artur Ziviani foi um vision\u00e1rio na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 sa\u00fade. No per\u00edodo de 2009 a 2014, Artur foi o Vice-Coordenador do Instituto Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia em Medicina Assistida por Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (INCT-MACC), tendo sido o Instituto mais bem avaliado pelo CNPq em \u00e1reas estrat\u00e9gicas. Em 2007 apoiou a institui\u00e7\u00e3o na Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (SBC) da Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (CE-CAS) e ajudou na elabora\u00e7\u00e3o do regimento da comiss\u00e3o. Naquele momento, seu papel, junto com os demais pesquisadores que tiveram a iniciativa, foi crucial no sentido de articular com outras sociedades e com outras comiss\u00f5es da SBC a aprova\u00e7\u00e3o de CE-CAS. Desde ent\u00e3o n\u00e3o parou e teve uma participa\u00e7\u00e3o ativa nas atividades da CE-CAS. Foi coordenador do comit\u00ea de programa do VIII Workshop de Inform\u00e1tica M\u00e9dica (WIM2008), principal evento cient\u00edfico do CE-CAS, naquela \u00e9poca ainda realizado como evento sat\u00e9lite do Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (CSBC). Foi coordenador geral do IX Workshop de Inform\u00e1tica M\u00e9dica (WIM2009) que ocorreu em Bento Gon\u00e7alves novamente como evento sat\u00e9lite do CSBC. No X Workshop de Inform\u00e1tica M\u00e9dica (WIM 2010), Artur foi <em>keynote speaker<\/em>, apresentando as experi\u00eancias e pesquisas realizadas no INCT-MACC. Foi vice-coordenador da CE-CAS no per\u00edodo de 2009 a 2011 e coordenador da CE-CAS no per\u00edodo de 2011 a 2013. Em sua gest\u00e3o colocou todos os anais dos WIMs anteriores no BDBComp. Foi um dos respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o da Escola Regional de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (ER-CAS), tendo apoiado e colaborado na primeira edi\u00e7\u00e3o que aconteceu em S\u00e3o Paulo. Foi um dos apoiadores para que o WIM se tornasse um evento maior (SBCAS) e fosse realizado independente do CSBC. Em 2014 auxiliou no acordo de coopera\u00e7\u00e3o entre a SBC e a Sociedade Brasileira de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (SBIS) com o objetivo de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento da \u00c1rea de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade no Brasil. Em 2015 foi convidado para ser editor da edi\u00e7\u00e3o de <a href=\"https:\/\/www.sbc.org.br\/images\/flippingbook\/computacaobrasil\/computa_26\/cb01_2015.pdf\">Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade da Revista Computa\u00e7\u00e3o Brasil<\/a> reunindo artigos de autores relevantes da \u00e1rea. Na primeira edi\u00e7\u00e3o independente do CSBC, em 2019, agora com o nome de Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS 2019), atuou como coordenador do comit\u00ea de programa, sendo o momento que ele retorna como membro do Comit\u00ea Gestor da CE-CAS. Como dito, Artur Ziviani teve uma atua\u00e7\u00e3o relevante na \u00e1rea de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade, tendo sido convidado a ser um dos painelistas na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do CBIS (Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade), evento cient\u00edfico bianual da SBIS e que aconteceu de forma virtual no ano de 2020.  <\/p>\n\n\n\n<p>   Nos \u00faltimos anos, Artur e colaboradores contribu\u00edram significativamente na \u00e1rea de Ci\u00eancia de Dados aplicada \u00e0 Sa\u00fade Digital. Nesse contexto, fez-se o uso de m\u00e9todos de an\u00e1lise de redes complexas para modelar e analisar sistemas de sa\u00fade, tendo por base as trajet\u00f3rias dos pacientes por eventos de sa\u00fade. Essa abordagem possibilitou a melhor compreens\u00e3o do fluxo dos pacientes e demanda din\u00e2mica sobre as estruturas de servi\u00e7os que permitem otimizar a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos, a predi\u00e7\u00e3o do uso dos servi\u00e7os e consequentemente a melhoria no servi\u00e7o de sa\u00fade ofertada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. No \u00e2mbito espec\u00edfico de Sa\u00fade da Mulher, um exemplo de alta relev\u00e2ncia do ponto de vista social \u00e9 a an\u00e1lise da trajet\u00f3ria de gestantes a partir de dados de atendimentos do SUS que permite encontrar padr\u00f5es de procedimentos e diagn\u00f3sticos realizados nas gestantes e com isso poder provavelmente fazer predi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a gravidez de risco. Esse trabalho foi divulgado na edi\u00e7\u00e3o especial da <a href=\"http:\/\/dx.doi.org\/10.1145\/3423923\">Communications of the ACM<\/a>, publicada em 2020 e dedicada a pesquisas relevantes que vem sendo realizadas na Am\u00e9rica Latina.<\/p>\n\n\n\n<p>   A Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (<a href=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/\">CE-CAS<\/a>), da qual Artur Ziviani era membro do Comit\u00ea Gestor, promove anualmente o evento Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS). Em decis\u00e3o un\u00e2nime da CE-CAS o \u201c<em>Concurso de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es\u201d<\/em> mudou de nome e passou a se chamar <em>\u201cPr\u00eamio <strong>Artur Ziviani<\/strong><\/em><em> de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es\u201d<\/em>.  Al\u00e9m dessa homenagem ficou decidido pela perman\u00eancia (<em>in memoriam<\/em>) do nome do Artur no comit\u00ea Gestor da CE-CAS. Dessa forma a Comiss\u00e3o pretende, n\u00e3o s\u00f3 homenagear, mas tamb\u00e9m manter viva a mem\u00f3ria de Artur Ziviani que sempre foi um membro ativo na Comiss\u00e3o, participando com suas ideias, conhecimentos e simpatia.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Outras Homenagens<\/h2>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.abc.org.br\/2021\/03\/24\/nota-de-falecimento-artur-ziviani\/\">http:\/\/www.abc.org.br\/2021\/03\/24\/nota-de-falecimento-artur-ziviani\/<\/a> (em portugu\u00eas)<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.lncc.br\/noticia\/Tributo_ao_professor_e_pesquisador_Artur_Ziviani\/1692\">https:\/\/www.lncc.br\/noticia\/Tributo_ao_professor_e_pesquisador_Artur_Ziviani\/1692<\/a> (em ingl\u00eas)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em toda sua trajet\u00f3ria, ficou como marca registrada a presen\u00e7a do seu sorriso, da sauda\u00e7\u00e3o alegre ao encontrar um conhecido, das discuss\u00f5es acad\u00eamicas e das in\u00fameras hist\u00f3rias \u2013 acad\u00eamicas ou pessoais \u2013 contadas sempre com detalhes e entusiasmo! O Prof. Artur Ziviani foi um vision\u00e1rio na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 sa\u00fade. No per\u00edodo de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-230","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/230","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=230"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/230\/revisions\/251"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}