{"id":47,"date":"2016-11-29T15:33:47","date_gmt":"2016-11-29T17:33:47","guid":{"rendered":"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/?page_id=47"},"modified":"2021-04-07T14:41:16","modified_gmt":"2021-04-07T17:41:16","slug":"eventos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/eventos\/","title":{"rendered":"Eventos"},"content":{"rendered":"<blockquote>\n<h1 style=\"text-align: center\">Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS)<\/h1>\n<p>O Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS) tem como objetivo reunir, no \u00e2mbito da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (SBC), pesquisadores, estudantes e profissionais com interesse pela \u00e1rea.<br \/>\nO SBCAS \u00e9 o principal evento cient\u00edfico anual da Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (CE-CAS) da SBC, que tem origem no Workshop de Inform\u00e1tica M\u00e9dica (WIM), evento consolidado e reconhecido nacionalmente, com 17 edi\u00e7\u00f5es realizadas regularmente entre 2001 e 2017. Em 2019 o SBCAS deixou de ser um evento sat\u00e9lite do CSBC e passou a ser um evento independente, com data e local distinto do CSBC.<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center\">Workshop de Inform\u00e1tica M\u00e9dica (WIM)<\/h1>\n<p style=\"text-align: left\">O <span class=\"il\">WIM<\/span> surgiu como express\u00e3o de pesquisadores que trabalham com Engenharia de Software em aplica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade. Por este motivo, suas primeiras edi\u00e7\u00f5es ocorreram como evento paralelo ao Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES) e, posteriormente, ao Simp\u00f3sio Brasileiro de Qualidade de Software (SBQS). Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade no \u00e2mbito da SBC em 2007, sua abrang\u00eancia foi ampliada e o <span class=\"il\">WIM<\/span> foi realizado como evento-sat\u00e9lite do CSBC de 2008 at\u00e9 2017.<\/p>\n<\/blockquote>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">SBCAS 2020<\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/sbcas2020.ufba.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-224 \" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2021\/04\/sbcas-ini-C-300x209.png\" alt=\"\" width=\"429\" height=\"299\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2021\/04\/sbcas-ini-C-300x209.png 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2021\/04\/sbcas-ini-C.png 661w\" sizes=\"(max-width: 429px) 100vw, 429px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">SBCAS 2019<\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/www.midiacom.uff.br\/sbcas2019\/\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-211 aligncenter\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2020\/07\/2-300x197.png\" alt=\"\" width=\"408\" height=\"268\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2020\/07\/2-300x197.png 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2020\/07\/2-768x504.png 768w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2020\/07\/2-1024x672.png 1024w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2020\/07\/2.png 1608w\" sizes=\"(max-width: 408px) 100vw, 408px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">SBCAS 2018<\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/natal.uern.br\/eventos\/csbc2018\/?page_id=276\"><img decoding=\"async\" class=\" wp-image-197 aligncenter\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2019\/02\/logo-3-290x300.png\" alt=\"\" width=\"321\" height=\"332\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2019\/02\/logo-3-290x300.png 290w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2019\/02\/logo-3.png 387w\" sizes=\"(max-width: 321px) 100vw, 321px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">WIM 2017<\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/csbc2017.mackenzie.br\/eventos\/17-wim\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/CSBC2017-1024x455-1-1024x455.png\" width=\"767\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/CSBC2017-1024x455-1.png 1024w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/CSBC2017-1024x455-1-300x133.png 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/CSBC2017-1024x455-1-768x341.png 768w\" sizes=\"(max-width: 767px) 100vw, 767px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\"><strong>WIM 2016<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/www.csbc2016.com.br\/blank-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-105\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/CSBC2016-300x103.png\" width=\"768\" height=\"263\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/CSBC2016-300x103.png 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/CSBC2016-768x263.png 768w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/CSBC2016.png 980w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\"><strong>WIM 2015<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/csbc2015.cin.ufpe.br\/eventos_descricao\/10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-127\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/wim2015-300x47.jpg\" width=\"768\" height=\"121\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2015-300x47.jpg 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2015.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\"><strong>WIM 2014<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/csbc2014.cic.unb.br\/index.php\/wim\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-124\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/wim2014-300x145.jpg\" width=\"768\" height=\"372\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2014-300x145.jpg 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2014.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\"><strong>WIM 2103<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/www.ic.ufal.br\/csbc2013\/noticias\/wim\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-121\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/wim2013-300x96.jpg\" width=\"768\" height=\"245\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2013-300x96.jpg 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2013.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\"><strong>WIM 2012<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/www.imago.ufpr.br\/csbc2012\/wim.php\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-118\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/wim2012-300x115.jpg\" width=\"768\" height=\"295\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2012-300x115.jpg 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2012.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\"><strong>WIM 2011<\/strong><\/h1>\n<p><a href=\"http:\/\/www.dimap.ufrn.br\/csbc2011\/eventos\/wim.php\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-115\" src=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/wim2011-300x100.jpg\" width=\"768\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2011-300x100.jpg 300w, https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/44\/2017\/02\/wim2011.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS) O Simp\u00f3sio Brasileiro de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (SBCAS) tem como objetivo reunir, no \u00e2mbito da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (SBC), pesquisadores, estudantes e profissionais com interesse pela \u00e1rea. O SBCAS \u00e9 o principal evento cient\u00edfico anual da Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade (CE-CAS) da [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-47","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/47","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=47"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/47\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/47\/revisions\/229"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}