{"id":64,"date":"2016-11-30T11:00:49","date_gmt":"2016-11-30T13:00:49","guid":{"rendered":"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/?page_id=64"},"modified":"2018-12-19T16:15:31","modified_gmt":"2018-12-19T18:15:31","slug":"documentos","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/documentos\/","title":{"rendered":"Documentos"},"content":{"rendered":"<h1 style=\"text-align: center\">REGIMENTO CECAS<\/h1>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/RegimentoCE_CASplenariaCSBC_WIM-2010_0-1.pdf\">Regimento da Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">RELAT\u00d3RIOS<\/h1>\n<ul>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2016\/11\/relatoriowim2016-final.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2016<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2016\/11\/relatoriowim2015.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2015<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/relatoriowim2014.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2014<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/relatoriowim2013final.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2013<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/relatoriowim2013.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2013<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/relatoriowim2012.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2012<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/RelatorioWIM2011.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2011<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/RelatorioWIM2010-v2_1.pdf\">Relatorio WIM 2010<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/RelatorioWIM2009Novo.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2009<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/RelatorioWIM2008.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2008<\/a><\/h3>\n<\/li>\n<li>\n<h3><a href=\"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-content\/uploads\/sites\/2\/2017\/02\/Relatorio_WIM2007Final.pdf\">Relat\u00f3rio WIM 2007<\/a><\/h3>\n<hr \/>\n<h1 style=\"text-align: center\">\u00a0\u00a0ATAS<\/h1>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h1 style=\"text-align: center\"><\/h1>\n<h3 style=\"text-align: center\">As atas est\u00e3o no site da SBC para acessar\u00a0<a href=\"http:\/\/www.sbc.org.br\/documentos-da-sbc\/category\/110-atas\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">clique aqui<\/a><\/h3>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>REGIMENTO CECAS Regimento da Comiss\u00e3o Especial de Computa\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 Sa\u00fade RELAT\u00d3RIOS Relat\u00f3rio WIM 2016 Relat\u00f3rio WIM 2015 Relat\u00f3rio WIM 2014 Relat\u00f3rio WIM 2013 Relat\u00f3rio WIM 2013 Relat\u00f3rio WIM 2012 Relat\u00f3rio WIM 2011 Relatorio WIM 2010 Relat\u00f3rio WIM 2009 Relat\u00f3rio WIM 2008 Relat\u00f3rio WIM 2007 \u00a0\u00a0ATAS As atas est\u00e3o no site da SBC para acessar\u00a0clique [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-64","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/64","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=64"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/64\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":184,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/64\/revisions\/184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=64"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}