{"id":96,"date":"2016-11-30T17:34:52","date_gmt":"2016-11-30T19:34:52","guid":{"rendered":"http:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/?page_id=96"},"modified":"2018-12-19T16:24:38","modified_gmt":"2018-12-19T18:24:38","slug":"grupos-de-pesquisa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/grupos-de-pesquisa\/","title":{"rendered":"Grupos de Pesquisa"},"content":{"rendered":"<h1 style=\"text-align: center\">GRUPOS DE PESQUISA<\/h1>\n<blockquote>\n<h2>Mecanismos e Arquiteturas para Teleinform\u00e1tica &#8211; <a href=\"http:\/\/martin.lncc.br\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MARTIN<\/a><\/h2>\n<p>O grupo MARTIN faz parte do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). As suas principais atividades est\u00e3o ligadas \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e modelagem de redes; \u00e0 computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda; e \u00e0 arquitetura e modelagem de software. Em particular, o grupo promove pesquisa e desenvolvimento em aplica\u00e7\u00f5es inter- e multi-disciplinares, por exemplo em e-ci\u00eancia e computa\u00e7\u00e3o aplicada \u00e0 sa\u00fade.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h2>Laborat\u00f3rio de Computadores e Sistemas Neurais &#8211; CISNE<\/h2>\n<p>Atualmente o laborat\u00f3rio CISNE faz parte do Departamento de Engenharia El\u00e9trica da UFES, esta vinculado ao programa de pos-gradua\u00e7\u00e3o do departamento (PPGEE) e tem o apoio da Capes e do CNPq. As principais linhas de pesquisa do laborat\u00f3rio CISNE s\u00e3o as redes neurais artificiais, o reconhecimento de padr\u00f5es processamento digital de sinais e o proce- ssamento digital de imagens. Nos ultimos anos laborat\u00f3rio CISNE ven trabalhando em projetos relacionados com a biometria.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h2>Laborat\u00f3rio de Pesquisas em Redes e Multim\u00eddia &#8211; LPRM<\/h2>\n<p>O Laborat\u00f3rio de Pesquisas em Redes e Multim\u00eddia (LPRM) \u00e9 um laborat\u00f3rio de desenvolvimento de projetos ligado ao Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica do DI\/UFES. Al\u00e9m disso, o LPRM atende \u00e0s atividades de ensino relacionadas aos cursos de gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o da UFES. Realizam-se pesquisas relacionadas a aplica\u00e7\u00f5es de Ontologias em Sa\u00fade, Telessa\u00fade (particularmente Telecardiologia e Telepatologia) e ao emprego de Padr\u00f5es de Troca de Informa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h2>LApIS &#8211; Laborat\u00f3rio de Aplica\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade<\/h2>\n<p>O LApIS \u00e9 um grupo de pesquisa multidisciplinar cujos interesses est\u00e3o centrados no desenvolvimento de t\u00e9cnicas e metodologias de Computa\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es computacionais para a \u00e1rea de sa\u00fade, dentro das seguintes linhas: sistemas para treinamento m\u00e9dico usando Realidade Virtual e Realidade aumentada; recupera\u00e7\u00e3o de imagens baseada em conte\u00fado; formas inovadoras de intera\u00e7\u00e3o; teste de software de ambientes tridimensionais baseados em grafo de cena e atlas virtuais para educa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h2>Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica em Sa\u00fade (LIS) &#8211; USP &#8211; FFCLRP &#8211; Ribeir\u00e3o Preto<\/h2>\n<p>O LIS realiza estudos te\u00f3rico-pr\u00e1tico em Manipula\u00e7\u00e3o e Recupera\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o. Realizamos investiga\u00e7\u00f5es principalmente em conceitos fundamentais de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o como \u00edndices, modelos, consultas, avalia\u00e7\u00e3o e cole\u00e7\u00f5es, classifica\u00e7\u00e3o e clustering, processamento textual, dicion\u00e1rios, ontologias, vocabul\u00e1rios controlados e \u00edndices, an\u00e1lise sem\u00e2ntica, relacionamento de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h2>Laborat\u00f3rio de Vis\u00e3o Rob\u00f3tica e Imagem (<a href=\"https:\/\/web.inf.ufpr.br\/vri\/\">VRI<\/a>) &#8211; UFPR &#8211; Curitiba<\/h2>\n<p>O VRI realiza atividades de pesquisa que envolvem as \u00e1reas de reconhecimento de padr\u00e3o, aprendizado de m\u00e1quina, biometria, vis\u00e3o computacional, processamento de imagens biom\u00e9dicas e rob\u00f3tica m\u00f3vel e bioinspirada. Em sua grande maioria os trabalhos desenvolvidos s\u00e3o de ordem pr\u00e1tica e multidisciplinar.<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<h2>Inclus\u00e3o ou atualiza\u00e7\u00e3o de grupo de Pesquisa no Site<\/h2>\n<p>Envie um e-mail para:<\/p>\n<h4>lferrari @ inf . ufpr . br<\/h4>\n<\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>GRUPOS DE PESQUISA Mecanismos e Arquiteturas para Teleinform\u00e1tica &#8211; MARTIN O grupo MARTIN faz parte do Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (LNCC). As suas principais atividades est\u00e3o ligadas \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e modelagem de redes; \u00e0 computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda; e \u00e0 arquitetura e modelagem de software. Em particular, o grupo promove pesquisa e desenvolvimento em aplica\u00e7\u00f5es [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-96","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/96","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=96"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/96\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":189,"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/96\/revisions\/189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/cecas.c3sl.ufpr.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=96"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}